移民真相系列●台灣】創業慘過打工 貓叔：「賺蝕都係幾千蚊上落！」

「呢度有句說話，叫做『方便當隨便』，簡單嚟講即係得寸進尺。當你同佢哋熟咗，佢哋會覺得好多嘢都係理所當然。好似café生意唔太好，但佢哋覺得每日做九百蚊台幣生意已經OK。好似我話返工用手機都可以，咁佢哋由返工到收工都喺度用 」貓叔說。

「呢度有句說話，叫做『方便當隨便』，簡單嚟講即係得寸進尺。當你同佢哋熟咗，佢哋會覺得好多嘢都係理所當然。好似café生意唔太好，但佢哋覺得每日做九百蚊台幣生意已經OK。好似我話返工用手機都可以，咁佢哋由返工到收工都喺度用 」貓叔說。

有港人夢想來台生活，貓叔直指：「咪玩啦！比較香港，台灣梗係比較適合人住，衣食住行都平啲。最好就係香港打工，台灣生活，但梗係唔係諗得咁好！」他解釋：「好多香港人嚟到都話想過嚟住，我會同佢哋講，除非你唔使養父母，又或者本身好有錢，如果你嚟度想搵份工生活，真係咪玩啦！我認識過到嚟好多都搵唔夠錢使！」不打工，創業較好？貓叔搶答：「都咪玩啦！我自己都搞唔掂呀！呢度café競爭已經唔算大，人流已叫多，但客人都唔夠！」他向記者透露，現時café每個月都在賺蝕之間：「無喺香港咁誇張，賺蝕每個月都係千幾港紙，但係自己都未出到糧。」港人夢想台灣開café？他再勸一句：「除非你好有錢，可以喺商場開，如果唔係，小本生意真係唔好諗！」

撰文：梁延宇

22k

最低工資差唔多

佢on9姐
開cafe想賺咩錢
想賺錢開茶記 或者點心茶樓
成件事根本錯曬

過到去就享受生活啦，仲做生意駛乜離開香港

貓叔係咪老貓再世？

打工唔掂 開鋪仲退 真係等退休先好去

根本啲cafe濫撚到仆街

cafe有錢就開得
反而茶記碟頭飯呢啲小眾野仲有得搞

估唔到佢地咁多fans，開cafe都賺唔到大錢

過去唔賣香港野
賣啲周街都有ga野
咁不如打工啦